\noindent
\section*{Chapitre 2}
\subsection*{L'envoi en mission}
(J'entendis une voix qui me parlait.)
\begin{enumerate}[leftmargin=\psleftmargin, labelsep = \pslabelsep, label={\arabic*}, font=\color{\pscolor}\small\textsuperscript, parsep=0em, itemsep=0em, topsep=0em ]
      \item Elle me dit: \\ \decalage «\textit{Fils d’homme, tiens-toi debout car je vais te parler.}»
      \item Après qu’elle m’eut parlé, un esprit vint en moi; \\ il me fit tenir debout; \\ alors j’entendis celui qui me parlait.
      \item Il me dit: \\ Fils d’homme, je t’envoie vers les fils d’Israël, \\ vers des gens révoltés, des gens qui se sont révoltés contre moi, \\ eux et leurs pères, m'ont trahi jusqu’à aujourd’hui.
      \item Ces fils au visage obstiné et au cœur endurci, \\ je t’envoie vers eux; \\ tu leur diras: \\ \decalage «\textit{Ainsi parle le Seigneur Dieu.}»
      \item Qu’ils t’écoutent ou ne t’écoutent pas \\ – car c’est une engeance de rebelles –, \\ ils connaîtront qu’il y a un prophète au milieu d’eux.\verseSpace
      \item Et toi, fils d’homme, n’aie pas peur d’eux et de leurs paroles, n’aie pas peur! \\ tu es au milieu de contradicteurs et d’épines, et tu es assis sur des scorpions; \\ n’aie pas peur de leurs paroles et ne t’effraie pas de leurs visages, \\ car c’est une engeance de rebelles.
      \item Tu leur diras mes paroles, \\ qu’ils t’écoutent ou qu’ils ne t’écoutent pas: \\ ce sont des rebelles. \verseSpace
      \item Et toi, fils d’homme, écoute ce que je te dis: \\ ne sois pas rebelle, comme cette engeance de rebelles; \\ ouvre la bouche et mange ce que je vais te donner.
      \item Je regardai: une main était tendue vers moi, \\ tenant un livre enroulé.
      \item Elle le déploya devant moi; il était écrit des deux côtés; \\ on y avait écrit des plaintes, des gémissements et des lamentations.
\end{enumerate}
\newpage
\section*{Chapitre 33}
\subsection*{Le prophète guetteur}
\begin{enumerate}[leftmargin=\psleftmargin, labelsep = \pslabelsep, label={\arabic*}, font=\color{\pscolor}\small\textsuperscript, parsep=0em, itemsep=0em, topsep=0em ]
    \item Il y eut une parole du Seigneur pour moi:
    \item Fils d’homme, parle aux gens de ton peuple et dis-leur: \\ Soit un pays: je fais venir contre lui l’épée.\\ Les gens de ce pays prennent parmi eux un homme \\ et l’établissent comme guetteur.
    \item Quand cet homme verra venir l’épée contre ce pays; \\ il sonnera du cor et avertira le peuple.
    \item Si quelqu’un entend le son du cor, mais ne tient pas compte de l’avertissement: \\ quand l’épée viendra et l’emportera, \\ son sang sera sur sa tête.
    \item Il avait entendu le son du cor, mais n’avait pas tenu compte de l’avertissement. \\ Son sang sera sur lui. \\ Mais celui qui aura tenu compte de l’avertissement sauvera sa vie.
    \item Et si le guetteur voit venir l’épée et ne sonne pas du cor, les gens ne seront pas avertis; \\ quand l’épée viendra et emportera l’un d’eux, \\ c’est par la faute du guetteur que cet homme sera emporté,
          \\ et je demanderai compte de son sang au guetteur. \parSpace

    \item C’est donc toi, fils d’homme, \\ que j’ai établi guetteur pour la maison d’Israël;\\ tu écouteras la parole qui sort de ma bouche \\ et tu les avertiras de ma part.
    \item Si je dis au méchant: \\ \decalage «~\textit{Méchant, tu mourras certainement}~»,\\ mais que toi, tu ne parles pas pour avertir le méchant de quitter sa conduite, \\ lui, le méchant, mourra de son péché, \\ mais c’est à toi que je demanderai compte de son sang.
    \item Par contre, si tu avertis le méchant pour qu’il se détourne de sa conduite, \\ et qu’il ne veuille pas s’en détourner, \\ il mourra de son péché, \\ et toi, tu sauveras ta vie. \parSpace

    \item Et toi, fils d’homme, dis à la maison d’Israël: \\ vous parlez ainsi: \\ \decalage «~\textit{Nos révoltes et nos péchés sont sur nous, \\ \decalage nous pourrissons à cause d’eux, \\ \decalage comment pourrons-nous vivre ?}~»
    \item Dis-leur: Par ma vie – oracle du Seigneur Dieu –, \\ est-ce que je prends plaisir à la mort du méchant ? \\ Bien plutôt à ce que le méchant change de conduite et qu’il vive ! \\ Revenez, revenez de votre méchante conduite: \\ pourquoi faudrait-il que vous mouriez, maison d’Israël ? \newpage
          %verset 12:
    \item Et toi, fils d’homme, dis aux gens de ton peuple: \\ \decalage La justice du juste ne le sauvera pas \\ \decalage \decalage le jour de sa révolte \\
    \decalage et la méchanceté du méchant ne le fera pas trébucher \\ \decalage \decalage le jour où il se détournera de sa méchanceté.\\
    \decalage Le juste ne pourra pas vivre de sa justice \\ \decalage \decalage le jour où il péchera.
    \item Si je dis au juste: \\ \decalage «~\textit{Tu vivras certainement}~», \\ et que celui-ci, fort de sa justice, commette un méfait, \\ aucun de ses actes justes ne sera retenu, \\ il mourra dans le méfait qu’il aura commis.
    \item Si je dis au méchant: \\ \decalage «~\textit{Tu mourras certainement}~», \\ et qu’il se détourne de son péché, pratique le droit et la justice,
    \item s’il rend le gage, restitue ce qu’il a volé, \\ s’il marche selon les lois de la vie, en évitant de faire le mal, \\ il vivra certainement, il ne mourra pas;
    \item aucun des péchés qu’il a commis ne sera retenu contre lui. \\ Il a accompli le droit et la justice: il vivra certainement. \verseSpace
    \item Les gens de ton peuple disent: \\ \decalage «~\textit{Le chemin du Seigneur n’est pas correct!}~»; \\ mais n’est-ce pas leur chemin à eux qui n’est pas correct?
    \item Quand le juste se détourne de sa justice, commet un méfait et en meurt,
    \item quand le méchant se détourne de sa méchanceté, \\ pratique droit et justice et vit à cause d’eux,
    \item vous dites: «\textit{Le chemin du Seigneur n’est pas correct!}» \\ Je vous jugerai chacun selon son chemin, maison d’Israël. \newpage
          \subsection*{Sur les habitants de Jérusalem en ruine}
    \item La douzième année de notre déportation, le cinquième jour du dixième mois,\\ un rescapé arriva vers moi de Jérusalem pour dire:  \\ \decalage «\textit{La ville est tombée !}»
    \item La main du Seigneur, qui avait été sur moi le soir précédant la venue du rescapé, \\ m’ouvrit la bouche au moment où il arriva vers moi, le matin. \\ Ma bouche s’ouvrit, je ne fus plus muet. \verseSpace
    \item Il y eut une parole du Seigneur pour moi:
    \item Fils d’homme, les habitants de ces ruines qui se trouvent sur le sol d’Israël disent: \\\decalage  «\textit{Abraham qui était seul prit possession du pays; \\ \decalage nous qui sommes nombreux, c’est à nous que le pays est donné en possession}.» \verseSpace
    \item C’est pourquoi, dis-leur: \\ Ainsi parle le Seigneur Dieu: \\ Vous mangez au-dessus du sang, \\ vous levez les yeux vers vos idoles, \\ vous commettez des crimes \\ et vous auriez le pays en possession !
    \item Vous vivez de l’épée; \\ vous commettez ce qui est abominable; \\ chaque homme souille la femme de son prochain, \\ et vous auriez le pays en possession! \verseSpace
    \item Tu leur diras ceci: \\ Ainsi parle le Seigneur Dieu: \\ Par ma vie, \\ ceux qui sont parmi les ruines tomberont par l’épée; \\ celui qui est dans les champs, je le donne en pâture aux bêtes sauvages; \\ ceux qui sont dans les cavernes et dans les grottes mourront de la peste.
    \item Je ferai du pays une désolation dévastée; \\ l’orgueil de sa force disparaîtra; \\ les montagnes d’Israël seront désolées, personne n’y passera.
    \item On connaîtra que je suis le Seigneur \\ quand j’aurai fait du pays une désolation dévastée \\ à cause de toutes les abominations qu’ils ont commises. \parSpace
%verset 30:
    \item Et toi, fils d’homme, \\ les gens de ton peuple, ceux qui bavardent sur toi \\ le long des murs et aux portes des maisons, \\– parlant les uns avec les autres, chacun avec son frère – \\ ils disent: \\ \decalage «\textit{Venez écouter quelle parole vient de la part du Seigneur!}» 
    \item Ils viendront à toi comme au rassemblement du peuple; \\ ils s’assiéront devant toi, eux, mon peuple; \\ ils écouteront tes paroles mais ne les mettront pas en pratique: \\ car leur bouche est pleine des passions qu’ils veulent assouvir \\ et leur cœur suit leur cupidité!
    \item Au fond, tu es pour eux comme un chant passionné, \\ d’une belle sonorité, avec un bon accompagnement. \\ Ils écouteront tes paroles mais personne ne les mettra en pratique. \verseSpace
    \item Quand ce que tu as dit arrivera – et voilà que cela arrive! –,\\ ils connaîtront qu’il y avait un prophète au milieu d’eux.
\end{enumerate}
\newpage

\section*{Chapitre 34}
\subsection*{Prophétie contre les bergers d'Israël}
\begin{enumerate}[leftmargin=\psleftmargin, labelsep = \pslabelsep, label={\arabic*}, font=\color{\pscolor}\small\textsuperscript, parsep=0em, itemsep=0em, topsep=0em ]
    \item Il y eut une parole du Seigneur pour moi:
    \item Fils d’homme, prophétise contre les bergers d’Israël, \\ prophétise et dis-leur, à ces bergers: \\ Ainsi parle le Seigneur Dieu: \\ Malheur aux bergers d’Israël qui se paissent eux-mêmes ! \\ N’est-ce pas le troupeau que les bergers doivent paître ?
    \item Vous mangez la graisse, vous vous revêtez de la toison, \\ sacrifiant les bêtes grasses; \\ mais le troupeau, vous ne le paissez pas.
    \item Les bêtes faibles, vous ne les avez pas fortifiées;\\
    celle qui était malade, vous ne l'avez pas soignée; \\ la blessée, vous ne l'avez pas pansée; \\ celle qui s’écartait, vous ne l’avez pas ramenée;\\
    celle qui était perdue, vous ne l’avez pas recherchée, \\ mais vous les avez asservies par la violence et l’oppression.
    \item Les bêtes se sont dispersées, faute de berger, \\ et elles ont servi de proie à toutes les bêtes sauvages; \\ elles se sont dispersées!
    \item Mon troupeau s’est éparpillé par toutes les montagnes, sur toutes les hauteurs; \\ sur toute la surface du pays mon troupeau s’est dispersé, \\
    et sans personne pour le chercher, personne pour le réclamer! \verseSpace
    \item C’est pourquoi, bergers, écoutez la parole du Seigneur:
    \item Par ma vie – oracle du Seigneur Dieu – \\ parce que mon troupeau a été razzié, \\ parce qu’il a servi de proie à toutes les bêtes sauvages, faute de berger, \\ parce que mes bergers ne sont pas allés à la recherche de mon troupeau, \\ mais que ces bergers se paissaient eux-mêmes sans faire paître mon troupeau,
          %verset 9:
    \item bergers, écoutez donc la parole du Seigneur:
    \item Ainsi parle le Seigneur Dieu: \\ Je viens contre ces bergers, \\ je chercherai mon troupeau pour l’enlever de leurs mains, \\ je mettrai fin à leur rôle de bergers, \\
          et ils ne pourront plus se paître eux-mêmes; \\ j’arracherai mon troupeau de leur bouche \\
          et il ne leur servira plus de nourriture. \newpage
          %verset 11:
    \item Car ainsi parle le Seigneur Dieu: \\ Je viens chercher moi-même mon troupeau pour en prendre soin.
    \item Comme un berger prend soin de ses bêtes le jour où il se trouve au milieu d’un troupeau débandé, \\ ainsi je prendrai soin de mon troupeau; \\ je l’arracherai de tous les endroits où il a été dispersé un jour de brouillard et d’obscurité.
    \item Je le ferai sortir d’entre les peuples, \\ je le rassemblerai des différents pays et je l’amènerai sur sa terre; \\ je le ferai paître sur les montagnes d’Israël, \\ dans le creux des vallées et dans tous les lieux habitables du pays.
    \item Je le ferai paître dans un bon pâturage, \\ son herbage sera sur les montagnes du haut pays d’Israël.\\ C’est là qu’il pourra se coucher dans un bon herbage \\ et paître un gras pâturage, \\ sur les montagnes d’Israël.
    \item Moi-même je ferai paître mon troupeau,\\  moi-même le ferai reposer – oracle du Seigneur Dieu.
    \item La bête perdue, je la chercherai; \\ celle qui se sera écartée, je la ramènerai; \\ celle qui serai blessée, je la banderai; \\ la malade, je la fortifierai. \\
    Mais la bête grasse, la bête forte, je la supprimerai; \\ je serai berger en toute justice.\newpage
          \subsection*{Prophétie contre les membres égoïstes du troupeau}
          %verset 17:
    \item Quant à vous, mon troupeau, ainsi parle le Seigneur Dieu: \\ Je vais juger entre brebis et brebis, entre les béliers et les boucs.
    \item Ne vous suffit-il pas de paître un bon pâturage ? \\ Faut-il encore que vous fouliez aux pieds le reste de la pâture ? \\ Ne vous suffit-il pas de boire une eau claire ? \\ Faut-il que vous troubliez le reste avec vos pieds ?
    \item Ainsi mon troupeau doit pâturer ce que vos pieds ont foulé \\ et boire l’eau que vous avez troublée. \verseSpace
          %verset 20: 
    \item C’est pourquoi, ainsi parle le Seigneur Dieu: \\ Je viens juger moi-même entre la brebis grasse et la brebis maigre.
    \item Parce que vous avez bousculé du flanc et de l’épaule, \\ et parce que vous avez donné des coups de cornes à toutes celles qui étaient malades \\ jusqu’à ce que vous les ayez dispersées hors du pâturage,
    \item je viendrai au secours de mes bêtes et elles ne seront plus au pillage; \\ je jugerai entre brebis et brebis.
    \item Je susciterai à la tête de mon troupeau un berger unique; \\ il le fera paître: \\ ce sera mon serviteur David. \\ Lui le fera paître, \\ lui sera leur berger.
    \item Moi, le Seigneur, je serai leur Dieu \\ et mon serviteur David sera prince au milieu d’eux. \\ Moi, le Seigneur, j’ai parlé.
    \item Je conclurai avec mon troupeau une alliance de paix, \\ je supprimerai du pays les bêtes féroces, \\ il habitera en sécurité dans le désert et sommeillera dans les fourrés.
    \item De ce pays et des alentours de ma colline je ferai une bénédiction. \\ Je ferai tomber en son temps la pluie qui sera une pluie de bénédiction.
    \item L’arbre des champs donnera son fruit \\ et la terre ses récoltes; \\ mon peuple sera en sécurité sur son territoire; \\ alors ils connaîtront que je suis le Seigneur \\ 
    quand j’aurai brisé les barres de leur joug \\ et que je les aurai délivrés de la main de ceux qui les asservissaient.
    \item Les nations ne feront plus contre eux de razzias \\ et les bêtes sauvages ne les dévoreront plus. \\ Ils habiteront en sécurité sans personne pour les faire trembler.
    \item Je ferai croître pour eux une plantation de renom. \\ Il n’y aura plus dans le pays des gens emportés par la faim; \\ les nations ne leur feront plus porter de déshonneur.\verseSpace
    \item Alors ils connaîtront que je suis le Seigneur, leur Dieu, qui suis avec eux, \\ et qu’ils sont mon peuple, la maison d’Israël \\ – oracle du Seigneur Dieu.
    \item Vous êtes mon troupeau, le troupeau de mon pâturage, vous les hommes. \\ Moi, je suis votre Dieu \\ – oracle du Seigneur Dieu.
\end{enumerate}
\newpage


\section*{Chapitre 35}
\subsection*{Prophétie contre Séïr}
\begin{enumerate}[leftmargin=\psleftmargin, labelsep = \pslabelsep, label={\arabic*}, font=\color{\pscolor}\small\textsuperscript, parsep=0em, itemsep=0em, topsep=0em ]
    \item Il y eut une parole du Seigneur pour moi:
    \item Fils d’homme, dirige ton regard vers la montagne de Séïr \\ et prophétise contre elle.
    \item Tu lui diras: \\ Ainsi parle le Seigneur Dieu: \\ Je viens contre toi, montagne de Séïr. \\
          J’étendrai la main sur toi \\ et je ferai de toi une désolation dévastée.
    \item Je mettrai tes villes en ruine; \\ toi-même tu deviendras une désolation; \\ alors tu connaîtras que je suis le Seigneur.
    \item Parce que tu as eu une hostilité perpétuelle, \\ et que tu as fait ruisseler le sang des fils d’Israël par la force de l’épée \\ au temps de leur désastre, \\ au temps où leur péché est parvenu à son paroxysme,
    \item eh bien ! par ma vie – oracle du Seigneur Dieu – \\ je te mettrai en sang et le sang te poursuivra; \\ puisque tu n’as pas haï le sang, le sang te poursuivra.
    \item Je ferai de la montagne de Séïr une désolation dévastée, \\ j’en retrancherai ceux qui la parcourent.
    \item Je remplirai ses montagnes de ses morts. \\ Parmi tes collines, tes vallées, le lit de tes ruisseaux, \\ tomberont ceux que l’épée aura percés.
    \item Je ferai de toi une désolation éternelle \\ et tes villes ne seront pas habitées. \\ Alors vous connaîtrez que je suis le Seigneur. \verseSpace
    \item Parce que tu as dit: \\ \decalage «~\textit{À moi les deux nations et les deux pays, \\ \decalage nous en prendrons possession}~», \\ alors que le Seigneur est là,
    \item eh bien, par ma vie – oracle du Seigneur Dieu – \\
          je te traiterai selon la colère et l’ardeur \\ dont tu as fait preuve dans ta haine contre eux; \\ je me ferai connaître d’eux par la manière dont je te jugerai.
    \item Alors tu connaîtras que je suis le Seigneur; \\ j’ai entendu toutes les injures que tu as dites contre les montagnes d’Israël: \\
    \decalage «~\textit{Elles sont désolées ! \\ \decalage Elles nous sont données en pâture}.~»
    \item Vous avez eu à mon égard un parler hautain, \\ vous avez eu pour moi des paroles arrogantes: \\ je l’ai bien entendu ! \parSpace
          %verset 14:
    \item Ainsi parle le Seigneur Dieu: \\ Puisque tout ce pays est dans la joie, je t’en ferai une désolation;
    \item puisque tu te réjouis de ce que le patrimoine de la maison d’Israël est une désolation, \\ je te rendrai la pareille.
    \\ La montagne de Séïr deviendra une désolation, tout Edom, en entier. \\ Alors on connaîtra que je suis le Seigneur.
\end{enumerate}
\newpage

\section*{Chapitre 36}
\subsection*{Promesses aux montagnes d'Israël}
\begin{enumerate}[leftmargin=\psleftmargin, labelsep = \pslabelsep, label={\arabic*}, font=\color{\pscolor}\small\textsuperscript, parsep=0em, itemsep=0em, topsep=0em ]
    \item Et toi, fils d’homme, prophétise contre les montagnes d’Israël; \\ tu diras: Montagnes d’Israël, écoutez la parole du Seigneur.
    \item Ainsi parle le Seigneur Dieu: \\ L’ennemi a dit de vous: \\
          \decalage «~\textit{Ah ! Ah ! Ces hauteurs antiques sont devenues notre possession}.~»
    \item Eh bien, prophétise; tu diras: \\ Ainsi parle le Seigneur Dieu: \\ Oui, parce qu’on vous a dévastées et convoitées de tous côtés, \\ parce que vous êtes devenues la possession de toutes les autres nations, \\ parce que lèvres et langues se sont moquées de vous parmi les peuples,
    \item eh bien, montagnes d’Israël, écoutez la parole du Seigneur Dieu: \\ 
    Ainsi parle le Seigneur Dieu – aux montagnes, aux collines, aux ruisseaux, \\ aux vallées, aux ruines désertes, aux villes abandonnées, \\ objet des razzias et des moqueries de toutes les autres nations d’alentour –
          %verset 5:
    \item  ainsi parle le Seigneur Dieu: \\ Je le jure, c’est dans le feu de mon ardeur que je parle \\ contre toutes les autres nations et contre Edom tout entier \\
          parce qu’ils se sont approprié mon pays. \\ Ils avaient de la joie plein le cœur et le mépris dans l’âme \\ parce que les pâturages du pays étaient un endroit à piller. \verseSpace
    \item  C’est pourquoi, prophétise sur le pays d’Israël, \\ dis aux montagnes, aux collines, aux ruisseaux, aux vallées: \\ Ainsi parle le Seigneur Dieu: \\ Me voici ! Je parle dans mon ardeur et ma fureur \\ à cause du déshonneur que vous ont infligé les nations.
    \item  C’est pourquoi, ainsi parle le Seigneur Dieu: \\ Je le jure, la main levée: \\ les nations qui vous entourent porteront leur propre déshonneur.\verseSpace
          %verset 8:
    \item  Vous, montagnes d’Israël, vous ferez pousser vos branches \\ et vous porterez votre fruit pour mon peuple d’Israël, \\ car il va bientôt revenir.
    \item  Oui, je viens vers vous, \\ je me tourne vers vous: \\ vous serez cultivées et ensemencées.
    \item  Je multiplierai sur vous les hommes, \\ la maison d’Israël, tout entière; \\ les villes seront habitées, \\ les ruines reconstruites.
    \item  Je multiplierai sur vous hommes et bêtes; \\ ils se multiplieront et fructifieront, \\ je vous rendrai aussi peuplées qu’autrefois, \\ je vous enverrai davantage de biens qu’à votre commencement; \\ alors vous connaîtrez que je suis le Seigneur.
    \item  Je ferai marcher sur vous des hommes: mon peuple d’Israël, \\ ils prendront possession de toi. \\ Tu seras leur héritage \\ et tu ne les priveras plus de leurs enfants. \parSpace
          %verset 13:
    \item  Ainsi parle le Seigneur Dieu: \\ Parce que certains de vous disent: \\
          \decalage «~\textit{Tu es un pays qui dévore les hommes, \\ \decalage tu as privé ta nation de ses enfants}~»,
    \item  eh bien, tu ne dévoreras plus d’hommes, \\ tu ne feras plus trébucher ta nation \\ – oracle du Seigneur Dieu.
    \item  Je ne te ferai plus entendre les propos déshonorants des nations, \\ tu n’auras plus à supporter les insultes des peuples. \\
    Tu ne feras plus trébucher ta nation \\ – oracle du Seigneur Dieu. \parSpace
          \subsection*{Promesses de restauration nationale et spirituelle}
          %verset 16:
    \item Il y eut une parole du Seigneur pour moi:
    \item Fils d’homme, la maison d’Israël qui résidait sur son sol \\ l’a souillé par son chemin et ses actions. \\ Son chemin a été devant moi comme la souillure d’une femme.
    \item J’ai déversé sur eux ma fureur \\ à cause du sang qu’ils ont versé sur le pays, \\ souillé par leurs idoles.
    \item Je les ai dispersés parmi les nations, \\ ils ont été disséminés parmi les pays, \\ je les ai jugés selon leur conduite et selon leurs actions.
    \item Mon peuple est venu chez les nations, \\ et là ils ont profané mon saint nom; \\ on disait d’eux en effet: \\ \decalage «~\textit{C’est le peuple du Seigneur \\ \decalage mais ils sont hors de son pays !}~»
    \item Alors j’ai eu égard à mon saint nom \\ que la maison d’Israël a profané \\ parmi les nations où elle est venue. \parSpace
          %verset 22:
    \item C’est pourquoi, dis à la maison d’Israël: \\ Ainsi parle le Seigneur Dieu: \\ Ce n’est pas à cause de vous que j’agis, maison d’Israël, \\ mais bien à cause de mon saint nom \\ que vous avez profané parmi les nations où vous êtes venus.
    \item Je montrerai la sainteté de mon grand nom \\ qui a été profané parmi les nations, \\ que vous avez profané au milieu d’elles; \\
    alors les nations connaîtront que je suis le Seigneur \\ – oracle du Seigneur Dieu – \\ quand j’aurai montré ma sainteté en vous sous leurs yeux:
    \item je vous prendrai d’entre les nations, \\ je vous rassemblerai de tous les pays \\ et je vous amènerai sur votre sol.
    \item Je vous aspergerai d’eau pure et vous serez purifiés; \\ je vous purifierai de toutes vos impuretés et de toutes vos idoles.
    \item Je vous donnerai un cœur nouveau \\ et je mettrai en vous un esprit nouveau; \\ j’enlèverai de votre corps le cœur de pierre \\ et je vous donnerai un cœur de chair.
    \item Je mettrai en vous mon propre Esprit, \\ je vous ferai marcher selon mes lois, \\ garder et pratiquer mes commandements.
    \item Vous habiterez le pays que j’ai donné à vos pères; \\ vous serez mon peuple et je serai votre Dieu.
    \item Je vous délivrerai de toutes vos souillures, \\ j’appellerai le blé, je le ferai abonder, \\ je ne vous imposerai plus la famine.
    \item Je ferai abonder le fruit de l’arbre, le produit des champs \\ afin que vous n’ayez plus à supporter parmi les nations la honte d’avoir faim.
    \item Vous vous souviendrez de vos mauvais chemins \\ et de vos actions qui n’étaient pas bonnes. \\ Le dégoût vous montera au visage \\ à cause de vos péchés et de vos abominations.
    \item Ce n’est pas à cause de vous que j’agis \\ – oracle du Seigneur Dieu –, \\ il faut que vous le sachiez. \\ Soyez honteux et confus de votre conduite, maison d’Israël. \parSpace
          %verset 33:
    \item Ainsi parle le Seigneur Dieu: \\ Le jour où je vous purifierai de tous vos péchés, \\ je peuplerai les villes, et les ruines seront relevées.
    \item Le pays dévasté sera cultivé, \\ au lieu d’être un désert aux yeux de tous les passants.
    \item On dira: \\ \decalage «~\textit{Ce pays qui était dévasté \\ \decalage est devenu comme un jardin d’Eden, \\\decalage les villes qui étaient en ruines, dévastées, démolies, \\ \decalage sont fortifiées et habitées}.~»
    \item Alors les nations qui subsisteront autour de vous \\ connaîtront que je suis le Seigneur \\ qui reconstruit ce qui a été démoli, \\ qui replante ce qui a été dévasté. \\ Moi, le Seigneur, je parle et j’accomplis. \parSpace
          %verset 37:
    \item  Ainsi parle le Seigneur Dieu: \\ Je ferai encore ceci: \\ je me laisserai chercher par la maison d’Israël afin d’agir en sa faveur; \\ je les multiplierai comme un troupeau humain.
    \item Comme les troupeaux du sanctuaire, \\ comme les troupeaux à Jérusalem lors de ses fêtes, \\ ainsi les villes en ruine seront pleines de troupeaux d’hommes. \\ Alors, on connaîtra que je suis le Seigneur.
\end{enumerate}
\newpage

\section*{Chapitre 37}
\subsection*{La vision des ossements}
\begin{enumerate}[leftmargin=\psleftmargin, labelsep = \pslabelsep, label={\arabic*}, font=\color{\pscolor}\small\textsuperscript, parsep=0em, itemsep=0em, topsep=0em ]
    \item La main du Seigneur fut sur moi; \\ il me fit sortir par l’esprit du Seigneur \\ et me déposa au milieu de la vallée: \\ elle était pleine d’ossements.
    \item Il me fit circuler parmi eux en tout sens; \\ ils étaient extrêmement nombreux à la surface de la vallée, \\ ils étaient desséchés à l'extrême.
    \item Il me dit: \\ \decalage «~\textit{Fils d’homme, ces ossements peuvent-ils revivre ?}~» \\ Je dis: \\
          \decalage «~\textit{Seigneur Dieu, c’est toi qui le sais !}~»
    \item Il me dit: \\ \decalage «~\textit{Prophétise contre ces ossements; \\ \decalage dis-leur: Ossements desséchés, écoutez la parole du Seigneur.}
    \item \decalage \textit{Ainsi parle le Seigneur Dieu à ces ossements: \\ \decalage Je vais faire venir en vous un souffle pour que vous viviez.}
    \item \decalage \textit{Je mettrai sur vous des nerfs, \\ \decalage je ferai croître sur vous de la chair, \\ \decalage j’étendrai sur vous de la peau, \\ \decalage je mettrai en vous un souffle et vous vivrez; \\ \decalage alors vous connaîtrez que je suis le Seigneur.}~»
    \item Je prophétisai comme j’en avais reçu l’ordre; \\ il y eut un bruit pendant que je prophétisais \\ et un mouvement se produisit: \\ les ossements se rapprochèrent les uns des autres.
    \item Je regardai: \\ voici qu’il y avait sur eux des nerfs, \\ de la chair croissait \\ et il étendit de la peau par-dessus; \\ mais il n’y avait pas de souffle en eux.\verseSpace
    \item Il me dit: \\ \decalage «~\textit{Prophétise sur le souffle, prophétise, fils d’homme; \\ \decalage dis au souffle: Ainsi parle le Seigneur Dieu: \\ \decalage Souffle, viens des quatre points cardinaux, \\ \decalage souffle sur ces morts et ils vivront.}~»
    \item Je prophétisai comme j’en avais reçu l’ordre, \\ le souffle entra en eux et ils vécurent; \\ ils se tinrent debout: \\ c’était une extrêmement grande armée.\newpage
          %verset 11:
    \item Il me dit: \\ \decalage «~\textit{Fils d’homme, ces ossements: \\ \decalage c’est toute la maison d’Israël. \\ \decalage Ils disent:} \\
    \decalage \decalage “Nos ossements sont desséchés,  \\ \decalage \decalage notre espérance a disparu, \\ \decalage \decalage nous sommes annéantis.”
    \item \decalage \textit{C’est pourquoi, prophétise et dis-leur: \\ \decalage \decalage Ainsi parle le Seigneur Dieu: \\
    \decalage \decalage Je vais ouvrir vos tombeaux; \\ \decalage \decalage je vous ferai remonter de vos tombeaux, ô mon peuple, \\
    \decalage \decalage et je vous ramènerai sur le sol d’Israël.}
    \item \decalage \decalage \textit{Vous connaîtrez que je suis le Seigneur \\ \decalage \decalage quand j’ouvrirai vos tombeaux, \\ \decalage \decalage et que je vous ferai remonter de vos tombeaux, ô mon peuple.}
    \item \decalage \decalage \textit{Je mettrai mon souffle en vous et vous vivrez; \\ \decalage \decalage je vous établirai sur votre sol; \\
    \decalage \decalage alors vous connaîtrez que c’est moi le Seigneur qui parle et accomplis \\ \decalage \decalage – oracle du Seigneur.}~»\parSpace
          \subsection*{L'unité d'Israël}
          %verset 15:
    \item Il y eut une parole du Seigneur pour moi:
    \item Toi, fils d’homme, prends un morceau de bois, écris dessus: \\
          \decalage \textit{Juda et les fils d’Israël qui lui sont associés.} \\ Puis prends un autre morceau de bois, écris dessus: \\ \decalage \textit{Joseph} – ce sera le bois d’Ephraïm – \textit{et toute la maison d’Israël qui lui est associée.}
    \item Rapproche ces morceaux l’un contre l’autre pour en former un seul; \\ ils seront unis dans ta main.
    \item Lorsque les gens de ton peuple te diront: \\ \decalage «~\textit{Ne veux-tu pas nous expliquer ce que tu fais ?}~»,
    \item dis-leur: \\ Ainsi parle le Seigneur Dieu: \\
          Je vais prendre le morceau de bois de Joseph – qui est dans la main d’Ephraïm – \\ et des tribus d’Israël qui lui sont associées; \\ je les placerai contre lui, c’est-à-dire contre le morceau de bois de Juda; \\ j’en ferai un seul morceau \\ et ils seront un dans ma main.
    \item Et les morceaux de bois sur lesquels tu auras écrit seront dans ta main, sous leurs yeux.
    \item Dis-leur: \\ Ainsi parle le Seigneur Dieu: \\ Je vais prendre les fils d’Israël \\ d’entre les nations où ils sont allés; \\ je les rassemblerai de partout \\ et je les ramènerai sur leur sol.
    \item Je ferai d’eux une nation unique dans le pays, dans les montagnes d’Israël; \\ un roi unique sera leur roi à tous; \\ ils ne formeront plus deux nations \\ et ne seront plus divisés en deux royaumes.
    \item Ils ne se souilleront plus \\ avec leurs idoles et leurs horreurs, \\ ni par toutes leurs révoltes; \\ je les délivrerai \\ de tous les lieux où ils habitent, les lieux où ils ont péché. \\ Je les purifierai, \\ ils seront mon peuple \\ et je serai leur Dieu.
    \item Mon serviteur David régnera sur eux, \\ berger unique pour eux tous; \\ ils marcheront selon mes commandements, \\ ils garderont mes lois et les mettront en pratique.
    \item Ils habiteront le pays \\ que j’ai donné à mon serviteur Jacob, \\ le pays où vos pères ont habité, \\ ils y habiteront eux, leurs fils, les fils de leurs fils, pour toujours; \\ mon serviteur David sera leur prince pour toujours.
    \item Je conclurai avec eux une alliance de paix; \\ ce sera une alliance perpétuelle avec eux. \\ Je les établirai, je les multiplierai. \\ Je mettrai mon sanctuaire au milieu d’eux pour toujours.
    \item Ma demeure sera auprès d’eux; \\ je serai leur Dieu \\ et eux seront mon peuple.
    \item Alors, les nations connaîtront que je suis le Seigneur qui consacre Israël, \\ lorsque je mettrai mon sanctuaire au milieu d’eux, pour toujours.
\end{enumerate}
\end{document}