\section*{Méthode de lecture d'un texte biblique}
«[..] \textit{les paroles de Dieu, passant par les langues humaines, sont devenues semblables au langage des hommes, de même que jadis le Verbe du Père éternel, ayant pris l’infirmité de notre chair, est devenu semblable aux hommes.}»\footnote{\textsc{Dei Verbum} n°13}\par
Nous avons la liberté et le droit d’utiliser des méthodes littéraires pour lire et comprendre les textes bibliques. Attention, une méthode n’est pas une fin, mais un moyen, un instrument pour comprendre le texte. Mais comme tout instrument, il faut apprendre à l’utiliser… \par
Voici une méthode pour arriver à une bonne compréhension d'un texte biblique, à travers plusieurs étapes d'analyse.

\subsection*{1. Le genre littéraire}
\textit{Première étape : à quoi on s’intéresse ?}\\
Quel est le genre littéraire du texte ? Histoire, texte de loi, parabole, poème, hymne, enseignement, littérature apocalyptique, prophétie, texte de sagesse, … ?
\subsection*{2. Analyse rédactionnelle}
\textit{Après le genre littéraire, il est important de comprendre comment le texte s’insère dans un contexte plus large.}
\begin{itemize}[label=\ding{222}]
    \item A-t-on une idée de quand le texte a été écrit, et dans quel contexte ?
    \item Que se passe-t-il avant ce texte ? après ? quel est le contexte général du livre ?
    \item Pouvoir justifier la cohérence générale du texte choisi (ce qu'on appelle \textit{délimiter la péricope}).
    \item Les lieux et les personnages sont-ils déjà connus ? Où les trouve-t-on dans le livre, dans la Bible ?
    \item Existe-t-il des textes parallèles dans le même livre, ou dans la Bible (en particulier la question des évangiles synoptiques) ?
\end{itemize}
\subsection*{3. Analyse littérale}
\textit{Comme si on utilisait un microscope, on regarde les mots, sans nous intéresser pour le moment au sens global du texte. La précision du travail dans cette étape aidera à tirer plus tard le sens global du texte. Les crayons de couleurs sont vos amis !}
\begin{itemize}[label=\ding{222}]
    \item Analyse sémantique:
          \begin{itemize}[label=\ding{47}]
              \item Colorier les mots identiques:
              \item Relever les répétitions et les oppositions
              \item Trouver les champs lexicaux
          \end{itemize}
    \item Lieux, temps et personnages de la scène:
          \begin{itemize}[label=\ding{47}]
              \item Où se déroule la scène ? Comment est nommé ce lieu, et change-t-il de nom ? A-t-il une signification ? Y a-t-il des changements de lieu ?
              \item Quand se déroule la scène ? Ce temps a-t-il une signification particulière ?
              \item Relever les temps des verbes (attention à ne pas se perdre dans le \textit{temps de la narration} qui peut être au présent ou au passé simple !).
              \item Qui sont les protagonistes de la scène ? Relever leurs changements de dénomination s'il y en a.
          \end{itemize}
\end{itemize}
\newpage
\subsection*{4. Analyse stylistique et rhétorique}
\textit{À présent on regarde plus en hauteur le texte pour en tirer un sens plus global.}
\begin{itemize}[label=\ding{222}]
    \item Relever les éventuelles comparaisons et métaphores utilisées, voir si elles ont un sens dans le contexte biblique.
    \item Relever les structures rhétoriques :
          \begin{itemize}[label=\ding{47}]
              \item Parallélisme (Mt 7,7-8):\\
                    \decalage a. \uwave{Demandez}, et l’on vous \uwave{donnera}\\
                    \decalage \decalage b. \dashuline{cherchez}, et vous \dashuline{trouverez}\\
                    \decalage \decalage \decalage c. \dotuline{frappez}, et l’on \dotuline{ouvrira}.\\
                    \decalage a’. car quiconque \uwave{demande} \uwave{reçoit};\\
                    \decalage \decalage b’. celui qui \dashuline{cherche} \dashuline{trouve};\\
                    \decalage \decalage \decalage c’. et on \dotuline{ouvre} à celui qui \dotuline{frappe}.\par

              \item Intensification (Ps 39):\\
                    \begin{siderules}Fais-moi connaître, Seigneur, ma fin \\
                        \textbf{et quelle est la mesure de mes jours}.\end{siderules}
              \item Structure concentrique (exemple de Mc 11):\\
                    \[
                        \left\{ \begin{array}{ll} \text{a. Jésus au Temple (Mc 11,11)} \\
                            \decalage
                            \left\{ \begin{array}{ll} \text{b. Jésus maudit le figuier (Mc 11,12-14)} \\
                                        \decalage \text{| c. Jésus chasse les marchants du Temple (Mc 11,15-18)}. \\
                                        \text{b'. Jésus repasse devant el figuier (Mc 11,19-25)}
                                    \end{array}
                            \right.              \\
                            \text{a'. Jésus retourne au Temple (Mc 11,27-33)}
                        \end{array}
                        \right.
                    \]
              \item Structure en chiasme (exemple de Mc 2,278) :\\
                    \begin{siderules}Le \uwave{Sabbat} et fait pour l'\dashuline{homme}\\
                        et non pas l'\dashuline{homme} pour le \uwave{Sabbat}. \end{siderules}
              \item Les inclusions:\\
                    \textit{Il s'agit d'une idée ou d'une expression que l'on retrouvera au début et à la fin d'un texte, permettant de le délimiter en une} péricope. \textit{Les inclusion serviront à délimiter une petite section à l'intérieur d'une structure plus grande.}
          \end{itemize}
    \item Proposer une structure du texte
\end{itemize}
\subsection*{5. Relever les citations, et voir à quoi elles font référence}
\textit{Les citations permettent de faire appel à un autre texte, à un contexte particulier, à une prophétie qui va s'accomplir, etc... Elles donnent du sens au texte que l'on étudie et le situent dans l'ensemble plus grand et cohérent qu'est la Bible elle-même.}
\subsection*{6. Faire un commentaire du texte en utilisant tous les éléments récoltés}
\textit{On a le droit de dire tout ce que l'on veut, mais il faut le prouver par le texte lui-même!}